# cigears

хранит настройки ci/cd конвеера для остальных проектов

## Принцип работы в рамках данного механизма Adma flow :)

При создании нового репозитория необходимо создать первоначальный образ базы, с которой дальше будет идти работа. В данном  образе должна быть загружена конфигурация с которой предполагается работать дальше. В пользовательском режиме должен быть создан новый пользователь **tester** с паролем **rest** с полными правами.

### Необходимо добавить расширения из unitools расширения

* адмОтладкаМенеджераВременныхТаблиц.cfe - позволяет проводить отладку временных таблиц
* адмСкрытиеОкнаИТС.cfe - позволяет убрать всплывающее окно ИТС и другие окна
* адмЭтоКопияРабочейБазыПоУмолчанию.cfe - подавляет вывод окна при запуске с вопросом о копии базы

Базу необходимо запустить в пользовательском режиме. Убедиться, что она открывается под пользователем tester, что при открытии не открывается никаких мастеров настройки. Желательно провести первичную настройку базы по образу клиентской базы. Это позволит не настраивать каждый раз базу при тестах. Чем больше будет сделано в первичной настройке, тем меньше придется делать при тестах. Можно завести тестовые данные.

На сервере разработки должна существовать папка Dev1С\clients\ *ИмяКлиента* \ *ИмяПроектаРавноеИмяРепозитория*
В этой папке необходимо создать папку Primary\unloads
В эту папку необходимо положить выгрузку из настроенной выше базы. Имя этого образа может быть любым. Это название нужно будет прописать в настройках сигарса в новом репозитории тут[^1].


## Как использовать

В репозитории, куда хотим добавить данный подмодуль (ПМ) делаем чекаут в локальном репозитории.
Открываем консоль, переходим в папку репозитория.
Пишем команду *git submodule add <https://ci.1scort.ru/root/cigears> ci*
Она означает, что будет создана папка ci в репозитории и там будут находится данные ПМ, так же ПМ будет прописан в файл .gitmodules
Далее вводим команду *git submodule update --remote*
Эта команда получит последнюю версию ветки мастер из ПМ.
В локальном репозитории в папке ci мы увидим файлы ПМ, но на самом деле их там нет и в удаленный репозиторий эти файлы не полетят, полетят только хэши коммитов ПМ, чтобы репозиторий понимал какой коммит ПМ надо брать в момент начала работы конвеера.
Эту команду желательно вызывать постоянно перед началом работы или перед коммитом, чтобы при запуске конвеера данные ПМ обновились до последней версии
После того, как появится папка ci с данными внутри, нужно зайти в нее и скопировать оттуда файл init_h_repo_template.bat в корень репозитория и убрать из названия _template.
[^1]: Открыть для редактирования этот батник и поправить там все локальные переменные, такие как название проекта, название начального образа базы данных и т.п.
Так же нужно скопировать в корень файл .gitlab-ci_TEMPLATE.yml и переименовать в .gitlab-ci.yml
Можно отредактировать в нем сценарий при необходимости

## Описание работы с Allure

Данные для Аллюр создаются в момент прохождения стадии тестирования обработкой add и складываются в каталог allurereport рабочего каталога раннера. Копируем в каталог allurereport подкаталог history, который берем из предыдущей компиляции статического сайта аллюра (храним в отдельной папке в папке билдов проекта). Далее запускается генерация статического сайта самим allure в каталог public. Из папки public копируется папка history в каталог билдов проекта. Это нужно для сохранения истории запуска тестов. По окончании пайплайна сайт положенный в каталог public автоматически деплоится на хост 1skort.ru
